<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
      xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
      xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 
      xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" 
      version="2.0">
<channel>
<title>shamayim</title>
<link>https://shamayim-christocentrik.github.io/blog.html</link>
<atom:link href="https://shamayim-christocentrik.github.io/blog.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<description></description>
<generator>quarto-1.4.554</generator>
<lastBuildDate>Wed, 12 Jun 2024 23:00:00 GMT</lastBuildDate>
<item>
  <title>Ne t’ai-je pas dit ?</title>
  <dc:creator>Augustin A.</dc:creator>
  <link>https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/ne-tai-je-pas-dit/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="cell">
<style type="text/css">
p {
  text-align: justify
}
</style>
</div>
<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><img src="https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/ne-tai-je-pas-dit/banner.jpeg" class="img-fluid quarto-figure quarto-figure-center figure-img"></p>
</figure>
</div>
<p>Shalom,</p>
<p>Supposons qu’un ami vous emprunte votre téléphone et vous lui dîtes : « S’il arrive que l’écran s’éteigne, entre le mot de passe ‘1234’ pour déverrouiller le téléphone ». Quelques heures après, il revient vers vous déçu en disant : « Je n’ai pas pris assez de photos avec le téléphone car l’écran s’est éteint et je ne connais pas le mot de passe ». Que lui répondriez-vous ?</p>
<p>Il nous arrive parfois de réagir comme cet ami qui a oublié qu’on lui avait donné un mot de passe. Dieu nous a donné sa Parole et lorsque nous ne l’utilisons pas comme il le faut dans diverses situations auxquelles nous faisons face, voici sa réaction : « <strong>Ne t’ai-je pas dit ?</strong> ». Lorsque Marthe pleurait, Jésus lui a répondu :</p>
<div class="callout callout-style-default callout-tip callout-titled">
<div class="callout-header d-flex align-content-center">
<div class="callout-icon-container">
<i class="callout-icon"></i>
</div>
<div class="callout-title-container flex-fill">
Jean 10 : 40
</div>
</div>
<div class="callout-body-container callout-body">
<p><sup><strong>40</strong></sup> Jésus lui répondit : Ne t’ai-je pas dit : Si tu crois, tu verras la gloire de Dieu ?</p>
</div>
</div>
<section id="quest-ce-que-dieu-a-dit-la-connaissance-de-sa-parole" class="level1">
<h1><strong>Qu’est-ce que Dieu a dit ? (La connaissance de sa parole)</strong></h1>
<p>L’ami n’a pas pu prendre ses photos parce qu’il ne connaissait pas le mot de passe. De même, tu auras du mal à progresser dans plusieurs aspects de ta vie si tu n’as pas la connaissance de la parole de Dieu. Connaître ce que Dieu a dit dans sa parole est comme une lumière qui vient t’éclairer (Ps 119 : 105) et te montrer comment faire. Le diable est rusé mais ta connaissance de ce que Dieu a dit te permettra de lui résister comme Jésus l’a fait dans le désert. <strong>La Parole de Dieu est notre ressource inépuisable, cherche de tout ton cœur à connaître ce que Dieu a dit et tu verras de la lumière sur tes sentiers</strong>.</p>
</section>
<section id="ai-je-compris-ce-que-dieu-ma-dit-linterprétation-de-sa-parole" class="level1">
<h1><strong>Ai-je compris ce que Dieu m’a dit ? (L’interprétation de sa parole)</strong></h1>
<p>Il se peut que cet ami ait échoué à déverrouiller le téléphone parce qu’il a écrit ‘4321’ au lieu de ‘1234’. De même lorsque nous interprétons mal ce que Dieu nous dit, nous passons à côté des résultats. Une chose est certaine : Le Saint-Esprit connaît la pensée de Dieu (1 Corinthiens 2 : 11) ; Il est donc impossible de comprendre et d’interpréter ce que Dieu t’a dit sans l’aide du Saint-Esprit. Aujourd’hui, beaucoup commettent l’erreur d’interpréter la Parole de Dieu avec leur propre intelligence et finissent par égarer un grand nombre de personnes. <strong>Jésus a envoyé le Saint-Esprit pour t’enseigner toutes choses, ta capacité à mieux interpréter ce que Dieu t’a dit dépendra de ton intimité avec le Saint-Esprit</strong>.</p>
</section>
<section id="suis-je-en-train-de-faire-ce-que-dieu-ma-dit-lapplication-de-sa-parole" class="level1">
<h1><strong>Suis-je en train de faire ce que Dieu m’a dit ? (L’application de sa parole)</strong></h1>
<p>Dans l’exemple plus haut, l’ami n’a pas pu déverrouiller le téléphone peut-être parce qu’il a oublié le mot de passe. Tu peux avoir une connaissance de la Parole de Dieu mais ne pas la mettre en pratique, c’est oublier ce que Dieu t’a dit. Si Dieu demande à Josué de méditer jour et nuit (Josué 1 :8), ce n’est pas pour lui faire plaisir mais pour agir fidèlement selon ce qui est écrit. Ce que Dieu nous dit a de l’effet lorsqu’on l’applique sinon elle ne restera qu’une simple information. <strong>Dieu n’est pas impressionné par ton niveau de connaissance de la parole car ce qui fait sa joie, c’est que tu appliques fidèlement ce qu’il t’a dit</strong>.</p>
<p>Si Jésus a dit à Marthe : « Ne t’ai-je pas dit ? », c’est parce qu’il attendait d’elle d’agir afin de voir la gloire de Dieu et cette gloire se manifeste lorsque tu <strong>connais bien</strong>, <strong>interprète correctement</strong> et <strong>appliques fidèlement</strong> ce que Dieu t’a dit. Que Dieu nous donne de vivre et de manifester sa parole en tout lieu et en tout temps, au nom de Jésus.</p>
<p>Amen !</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>Parole</category>
  <category>Saint-Esprit</category>
  <guid>https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/ne-tai-je-pas-dit/</guid>
  <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 23:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/ne-tai-je-pas-dit/banner.jpeg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Viens et suis-moi</title>
  <dc:creator>Augustin A.</dc:creator>
  <link>https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/viens-et-suis-moi/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="cell">
<style type="text/css">
p {
  text-align: justify
}
</style>
</div>
<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><img src="https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/viens-et-suis-moi/banner.jpg" class="img-fluid quarto-figure quarto-figure-center figure-img"></p>
</figure>
</div>
<p>Shalom,</p>
<p>Imaginez qu’un jour, en marchant, vous croisez un étranger et ce dernier vous demande de le suivre. Allez-vous le suivre automatiquement ? Bien sûr que non. Le premier réflexe serait de lui poser ces deux questions : « Qui êtes-vous ? » et « Pourquoi dois-je vous suivre ? ». Et c’est après les réponses à ces deux questions que vous déciderez de le suivre ou pas.</p>
<p>De même, vous avez accepté de donner votre vie à Jésus parce que vous avez entendu parler de lui (qui est-il ?) et compris l’importance de le suivre. Vous avez donc accepté cette invitation adressée par Jésus dans Marc 10 : 21 qui dit :</p>
<div class="callout callout-style-default callout-tip callout-titled">
<div class="callout-header d-flex align-content-center">
<div class="callout-icon-container">
<i class="callout-icon"></i>
</div>
<div class="callout-title-container flex-fill">
Marc 10 : 21
</div>
</div>
<div class="callout-body-container callout-body">
<p><sup><strong>21</strong></sup> Jésus posa sur cet homme un regard plein d’amour et lui dit : Il ne te manque qu’une chose : va, vends tout ce que tu possèdes, donne le produit de la vente aux pauvres et tu auras un trésor dans le ciel. Puis <strong>viens et suis-moi</strong> !</p>
</div>
</div>
<p>[…] <strong>Viens et suis-moi</strong>. Dans cette invitation, il y’a deux choses à faire : la première est de venir à Christ et la deuxième est de le suivre.</p>
<section id="viens" class="level1">
<h1><strong>Viens…</strong></h1>
<p>Il est impossible de suivre Christ sans d’abord venir à lui. Beaucoup ont du mal à suivre Christ parce qu’ils ne sont pas réellement venus à lui. Regardez, dans Marc 10 :21 ce que Jésus demande à l’homme riche de faire avant de le suivre : « Jésus, l’ayant regardé, l’aima, et lui dit : Il te manque une chose ; va, vends tout ce que tu as, donne-le aux pauvres, et tu auras un trésor dans le ciel. Puis viens, et suis-moi ». Jésus savait qu’il était trop attaché à l’argent et cela deviendra un frein dans sa marche avec lui.</p>
<p>Venir à Christ implique un renoncement à soi. Si tu refuses de te détacher de ce qui prend la place dans ton cœur, tu auras du mal dans ta marche avec Christ. Tu viens réellement à Christ lorsque tu acceptes de renoncer à certaines choses qui te plaisent mais peuvent t’empêcher de marcher avec Christ. Ça peut être : des amitiés qui te poussent à faire des choses contraires à ce que Dieu veut, des films que tu aimes mais qui t’éloignent de Dieu, des loisirs qui t’empêchent de passer du temps avec Dieu… <strong>Tu viens à Christ non pas en faisant la prière du salut mais en renonçant à toi-même pour te donner à Dieu.</strong></p>
</section>
<section id="suis-moi" class="level1">
<h1><strong>…Suis-moi</strong></h1>
<p>Ce qui est souvent difficile avec Suivre Jésus, c’est accepter la direction dans laquelle Il nous mène même si on pense savoir ce qui est bien pour nous. Prenons l’exemple de Pierre qui était tranquille dans son activité de pêcheur de poissons et Jésus lui dit : « Suis-moi et je te ferai pêcheur d’hommes (Matthieu 4 :19) ».</p>
<div class="callout callout-style-default callout-tip callout-titled">
<div class="callout-header d-flex align-content-center">
<div class="callout-icon-container">
<i class="callout-icon"></i>
</div>
<div class="callout-title-container flex-fill">
Matthieu 4 : 19
</div>
</div>
<div class="callout-body-container callout-body">
<p><sup><strong>19</strong></sup> Il leur dit : Suivez-moi et je ferai de vous des pêcheurs d’hommes.</p>
</div>
</div>
<p>Pierre a accepté de tout laisser tomber parce que Jésus a le meilleur pour lui.</p>
<p>Suivre Jésus c’est lui dire : « Ce que je veux ne compte pas, mais Seigneur fais de moi ce que tu voudras ». <strong>Tu as peut-être accepté de suivre Christ mais tu ne le suis pas vraiment si tu n’es pas entrain de marcher dans sa volonté</strong>. Cette volonté, le Saint-Esprit la connaît et en te laissant conduire par l’Esprit, tu la découvriras et marcheras en elle. Comme un aveugle, saisis la main du Saint-Esprit et laisse-toi conduire par lui qui te révélera ce que Dieu veut et marchant par lui, tu seras effectivement entrain de suivre Jésus. Alors as-tu commencé à suivre Christ ? t’es-tu arrêté(e) en chemin ? Marches-tu en ce moment dans la direction que Dieu veut pour toi ?</p>
<p><strong>Que le Seigneur nous donne de renoncer à nous-même et de le suivre réellement en marchant dans ses pas sous la conduite de son Esprit.</strong></p>
<p><strong>Amen !</strong></p>
<p><br>
</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>Foi</category>
  <guid>https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/viens-et-suis-moi/</guid>
  <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 23:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/viens-et-suis-moi/banner.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
</channel>
</rss>
