<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
      xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
      xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 
      xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" 
      version="2.0">
<channel>
<title>shamayim</title>
<link>https://shamayim-christocentrik.github.io/blog.html</link>
<atom:link href="https://shamayim-christocentrik.github.io/blog.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<description></description>
<generator>quarto-1.5.55</generator>
<lastBuildDate>Wed, 04 Sep 2024 23:00:00 GMT</lastBuildDate>
<item>
  <title>Combien de pains avez-vous ?</title>
  <dc:creator>Augustin A.</dc:creator>
  <link>https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/combien-de-pains/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="cell">
<style type="text/css">
p {
  text-align: justify
}
</style>
</div>
<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><img src="https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/combien-de-pains/banner.jpg" class="img-fluid quarto-figure quarto-figure-center figure-img"></p>
</figure>
</div>
<p>Shalom,</p>
<p>Il peut nous arriver, dans notre vie, de faire face à des situations qui nous paraissent tellement difficiles et nous poussent à faire appel à Dieu. Si l’homme avait la capacité de résoudre toutes les situations, Dieu n’aurait aucune importance pour lui. C’est pourquoi, naturellement, lorsque certaines choses sont au-dessus de nos forces, on demande à Dieu d’intervenir. Pourquoi ? Parce que si aux hommes, certaines choses sont impossibles, à Dieu toutes choses sont possibles</p>
<p>Dans <em>Marc 6 : 35 - 45</em>, les disciples de Jésus font face à une situation difficile : Ils n’ont pas de quoi nourrir une foule de milliers de personnes. Comme cette situation les dépasse, ils décident de se tourner vers Jésus qui leur demande : <strong>Combien de pains avez-vous ?</strong></p>
<div class="callout callout-style-default callout-tip callout-titled">
<div class="callout-header d-flex align-content-center">
<div class="callout-icon-container">
<i class="callout-icon"></i>
</div>
<div class="callout-title-container flex-fill">
Marc 6 : 38
</div>
</div>
<div class="callout-body-container callout-body">
<p><sup><strong>38</strong></sup> Jésus reprit : Combien avez-vous de pains ? Allez voir ! Ils allèrent se renseigner et revinrent lui dire : Il y en a cinq, et deux poissons</p>
</div>
</div>
<p>Cette question peut paraître banale mais elle est très importante pour Jésus.</p>
<section id="dieu-veut-faire-avec-ce-que-tu-as" class="level1">
<h1><strong>Dieu veut faire avec ce que tu as</strong></h1>
<p>Est-il impossible à Jésus de faire apparaître des pains pour nourrir cette foule ? Non, parce que Dieu l’a déjà fait avec le peuple d’Israël en leur donnant la manne dans le désert. Jésus est le Dieu Tout-Puissant qui a la capacité d’amener à l’existence ce qui n’existe pas mais ce jour-là, il n’a pas voulu créer des pains mais a décidé de les multiplier. Pourquoi ? parce qu’il voulait faire un miracle avec ce que les disciples possédaient déjà.</p>
<p>Existe-t-il des situations en ce moment qui te dépassent ? As-tu besoin d’une intervention divine face à certaines choses compliquées ? Pour certaines situations, Dieu veut agir avec ce que tu possèdes déjà. Voici trois choses qu’on fait les disciples et qui peuvent nous enseigner.</p>
<p>Premièrement, ils ont pris conscience de ce qu’ils avaient (5 pains et 2 poissons). Souvenez-vous que Dieu a fait de grandes choses pour le peuple d’Israël juste avec le bâton de berger qui appartenait à Moise<strong>.</strong></p>
<blockquote class="blockquote">
<p>Il y’a certaines ressources, compétences, talents, grâces… que tu possèdes et dont Dieu peut se servir pour résoudre les situations difficiles de ta vie et de ton entourage. Si tu penses ne pas avoir de ressources, tu as au moins la foi en Jésus et cette foi déplacera les montagnes qui se dressent devant toi.</p>
</blockquote>
<p>Deuxièmement, ils n’ont pas sous-estimé les 5 pains et 2 poissons. Parfois ce qui nous bloque, c’est qu’on pense que ce qu’on possède est insuffisant. Jésus savait que les disciples n’avaient pas assez de pains pour nourrir la foule mais il voulait juste se servir du peu qu’ils possédaient déjà.</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>Ne pense pas ce que tu possèdes n’est pas assez pour obtenir ce que tu attends, présente ce peu à Jésus car il a juste besoin de ça pour accomplir de grandes choses en ta faveur.</p>
</blockquote>
<p>Troisièmement, ils ont laissé Jésus faire le reste. Normalement, c’était aux disciples de nourrir la foule mais c’est Jésus qui a fini par nourrir la foule en multipliant les pains.</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>Certaines situations de ta vie ont du mal à changer parce que tu veux tout contrôler. Même si tout semble s’écrouler autour de toi, as-tu assez confiance en Jésus pour le laisser faire ?</p>
</blockquote>
<p>Les disciples ont pensé à acheter des pains pour la foule mais c’était impossible parce que la seule solution, c’est l’intervention de Jésus. <strong>Dieu veut agir dans ta vie, laisse-le faire avec ce que tu possèdes déjà</strong>.</p>
<p>Que le Seigneur nous aide à garder cette attitude même dans les moments les plus complexes de notre vie.</p>
<p>Amen !<br>
</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>Foi</category>
  <category>Multiplication</category>
  <guid>https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/combien-de-pains/</guid>
  <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 23:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/combien-de-pains/banner.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Un amour réciproque</title>
  <dc:creator>Micaja N.</dc:creator>
  <link>https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/micaja-nakoulma/amour-reciproque/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="cell">
<style type="text/css">
p {
  text-align: justify
}
</style>
</div>
<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><img src="https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/micaja-nakoulma/amour-reciproque/banner.jpg" class="img-fluid quarto-figure quarto-figure-center figure-img"></p>
</figure>
</div>
<p>Shalom,</p>
<p>Imaginez-vous être dans une relation quelconque avec une personne. Et par amour, vous disposez du temps pour cette personne et vous faites même l’impossible pour son bien-être. Mais en retour, elle ne considère aucun de vos efforts et pire encore, elle se détourne de vous. Quelle trahison&nbsp;!</p>
<p>Pendant sa vie sur la terre, Jésus a expliqué aux hommes l’amour que le père avait pour eux et comment cet amour s’était manifesté depuis la création jusqu’au jour actuel. Ses disciples ont repris dans leurs écrits les propos de Jésus concernant cet immense amour et comment il nous le démontrait.&nbsp;Mais bien souvent, nous manifestons le comportement de la personne décrite ci-dessus. Nous ne considérons pas l’Eternel qui nous aime tant à sa juste valeur.</p>
<p>Alors je me suis interrogé sur <strong>qu’est-ce qu’aimer Dieu&nbsp;et pourquoi est-ce si important</strong>&nbsp;?</p>
<p>Dans le livre de Matthieu, Jésus nous dit&nbsp;:</p>
<div class="callout callout-style-default callout-tip callout-titled">
<div class="callout-header d-flex align-content-center">
<div class="callout-icon-container">
<i class="callout-icon"></i>
</div>
<div class="callout-title-container flex-fill">
Matthieu 22 : 37 - 38
</div>
</div>
<div class="callout-body-container callout-body">
<p><sup><strong>37</strong></sup> Jésus lui répondit : <strong>Tu aimeras le Seigneur, ton Dieu, de tout ton cœur, de toute ton âme et de toute ta pensée.</strong> <sup><strong>38</strong></sup> C’est là le commandement le plus grand et le plus important.</p>
</div>
</div>
<p>Ce passage est clair et nous démontre&nbsp;l’importance en tant qu’enfant de Dieu de l’aimer. <strong>C’est le premier et le plus grand commandement.</strong> Mais la question <strong>qu’est ce qu’aimer Dieu</strong> se pose toujours.</p>
<div class="callout callout-style-default callout-tip callout-titled">
<div class="callout-header d-flex align-content-center">
<div class="callout-icon-container">
<i class="callout-icon"></i>
</div>
<div class="callout-title-container flex-fill">
<strong>1 Jean 5 : 3</strong>
</div>
</div>
<div class="callout-body-container callout-body">
<p><sup><strong>3</strong></sup> Car aimer Dieu, c’est accomplir ses commandements. Ceux-ci, d’ailleurs, ne sont pas pénibles,</p>
</div>
</div>
<p>Dans l’histoire du peuple d’Israël, peuple que s’est choisi l’Eternel, il a exprimé sa frustration face à leurs infidélités répétées. Après une énième trahison de leur part, ils ont décidé de se repentir de se détourner de leurs mauvaises voies pour suivre l’Eternel. Il dit alors&nbsp;:&nbsp;</p>
<div class="callout callout-style-default callout-tip callout-titled">
<div class="callout-header d-flex align-content-center">
<div class="callout-icon-container">
<i class="callout-icon"></i>
</div>
<div class="callout-title-container flex-fill">
Deutéronome 5 : 29
</div>
</div>
<div class="callout-body-container callout-body">
<p><sup><strong>29</strong></sup> Si seulement ils pouvaient garder ces mêmes dispositions à me craindre et à suivre tous les jours tous mes commandements, afin qu’eux et leurs descendants soient heureux pour toujours.</p>
</div>
</div>
<blockquote class="blockquote">
<p>En tant que notre père, l’Eternel nous aime déjà, il veut déjà nous faire bénéficier de sa grâce et nous permettre d’avoir une communion constante avec lui.&nbsp;</p>
</blockquote>
<p>Mais, nous en retour devons aussi jouer notre partition afin de réjouir son cœur en respectant ses commandements dans notre vie de tous les jours.</p>
<p>Et si un jour, nous sentons qu’aimer Dieu est au-delà de nos forces ou nous avons la culpabilité de l’avoir trahi plusieurs fois, rappelons-nous que&nbsp;:</p>
<div class="callout callout-style-default callout-tip callout-titled">
<div class="callout-header d-flex align-content-center">
<div class="callout-icon-container">
<i class="callout-icon"></i>
</div>
<div class="callout-title-container flex-fill">
<strong>Romains 8 : 37</strong>
</div>
</div>
<div class="callout-body-container callout-body">
<p><sup><strong>37</strong></sup> Mais dans tout cela nous sommes bien plus que vainqueurs par celui qui nous a aimés.</p>
</div>
</div>
<p>Et son amour nous donne la force de l’aimer en retour&nbsp;!</p>
<p>Shalom&nbsp;!</p>



 ]]></description>
  <category>Amour</category>
  <category>Commandement</category>
  <guid>https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/micaja-nakoulma/amour-reciproque/</guid>
  <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 23:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/micaja-nakoulma/amour-reciproque/banner.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Le processus de sanctification</title>
  <dc:creator>Isaac B.</dc:creator>
  <link>https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/isaac-belco/le-processus-sanctification/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="cell">
<style type="text/css">
p {
  text-align: justify
}
</style>
</div>
<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><img src="https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/isaac-belco/le-processus-sanctification/banner.jpg" class="img-fluid quarto-figure quarto-figure-center figure-img" width="696"></p>
</figure>
</div>
<p>Shalom ,</p>
<p>Une chose que nous oublions souvent est que la sanctification est un processus. Lorsque nous recevons Jésus dans notre cœur et que nous naissons de nouveau, nous commençons immédiatement à citer 2 Corinthiens 5:17.</p>
<div class="callout callout-style-default callout-tip callout-titled">
<div class="callout-header d-flex align-content-center">
<div class="callout-icon-container">
<i class="callout-icon"></i>
</div>
<div class="callout-title-container flex-fill">
2 Corinthiens 5 : 17
</div>
</div>
<div class="callout-body-container callout-body">
<p><sup><strong>17</strong></sup> Si quelqu’un est en Christ, il est une nouvelle créature. Les choses anciennes sont passées; voici, toutes choses sont devenues nouvelles.</p>
</div>
</div>
<p>Oui, ce verset est vrai. Pourtant, nous nous retrouvons à lutter contre certains péchés. Comment cela se fait-il ? Pourtant, nous sommes de nouvelles créatures, les choses anciennes sont passées et toutes les choses sont devenues nouvelles.</p>
<p>Cette question, je me la suis posée pendant longtemps. Je sais que ma Bible est vraie, mais je ne peux pas ignorer ce que je vis en secret. Suis-je vraiment une nouvelle créature ?</p>
<p>Dans Romains 6, Paul s’arrête un instant pour expliquer le processus de justification et de corruption par le péché. Il dit au verset 19</p>
<div class="callout callout-style-default callout-tip callout-titled">
<div class="callout-header d-flex align-content-center">
<div class="callout-icon-container">
<i class="callout-icon"></i>
</div>
<div class="callout-title-container flex-fill">
Romains 6 : 19
</div>
</div>
<div class="callout-body-container callout-body">
<p><sup><strong>19</strong></sup> Je parle à la manière des hommes, à cause de la faiblesse de votre chair. -De même donc que vous avez livré vos membres comme esclaves à l’impureté et à l’iniquité, pour arriver à l’iniquité, ainsi maintenant livrez vos membres comme esclaves à la justice, pour arriver à la sainteté.</p>
</div>
</div>
<p>En effet, tout comme la sanctification, le péché et l’iniquité sont des processus. Si nous soumettons notre corps à la justice de Dieu, nous arrivons à la sanctification. Par contre, si nous l’abandonnons à l’impureté, nous arriverons à l’iniquité. De plus au verset 16, Paul ajoute</p>
<div class="callout callout-style-default callout-tip callout-titled">
<div class="callout-header d-flex align-content-center">
<div class="callout-icon-container">
<i class="callout-icon"></i>
</div>
<div class="callout-title-container flex-fill">
Romains 6 : 16
</div>
</div>
<div class="callout-body-container callout-body">
<p><sup><strong>16</strong></sup> Ne savez-vous pas qu’en vous livrant à quelqu’un comme esclaves pour lui obéir, vous êtes esclaves de celui à qui vous obéissez, soit du péché qui conduit à la mort, soit de l’obéissance qui conduit à la justice?</p>
</div>
</div>
<p>C’est alors que tout prend un sens. Le péché contre lequel vous luttez ne s’installe pas du jour au lendemain. Il t’a peut-être fallu 18 ans pour perfectionner l’art de mentir avec aisance et efficacité. Chaque fois que la tentation de mentir se présentait à toi, tu embrassais la possibilité de le faire. Au début, tu n’étais pas très doué et ta conscience te réprimandait. Puis, après des années de pratique, tu ne réalisais même plus si tu mentais ou si tu disais la vérité.</p>
<p>La sollicitation à laquelle tu obéis sera ton maître et toi son esclave. Il en va de même pour la sanctification. La sanctification ne se fait pas du jour au lendemain.</p>
<p>Lorsque tu nais de nouveau, tu reçois la justification et la vie de Dieu. À partir de ce moment-là, tu vas te sentir interpellé, par exemple, à ne plus mentir. L’Esprit de Jésus en toi te rappellera chaque fois que tu mens que ce que tu fais est contraire à ta nature d’enfant de Dieu, ta nature de Juste. Cela peut être à travers les reproches de ta conscience, à travers un prédicateur, un chant ou le témoignage d’un frère. C’est la manifestation de la vie de Dieu en nous et les sollicitations de la Justification que nous avons acquise en Christ.</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>Nous parvenons à la sanctification en obéissant aux impulsions de la justice de Dieu, en nous rendant esclaves de cette justice. Il s’agit bien d’un processus, car nous devons désapprendre les habitudes de notre ancien maître, le péché, et adopter celles de notre nouveau maître, le Saint-Esprit.</p>
</blockquote>
<p>Lorsque nous parcourons de longues distances en avion, nous sommes sujets à une fatigue connue sous le nom de « jet lag ». En effet, notre corps ne s’est pas adapté au changement brutal de fuseau horaire. Nous nous retrouvons donc à faire la grasse matinée et à nous réveiller la nuit, car notre corps, qui est encore réglé sur le fuseau horaire de notre lieu de départ, a du mal à s’adapter au fuseau horaire de notre lieu de destination.</p>
<p>La nouvelle naissance est instantanée et si rapide que notre corps est en état de « jet lag ». Il ne comprend pas ce qui lui arrive et résiste au changement de maître. Mais si nous nous soumettons à l’impulsion de l’Esprit de Dieu, nous cheminons vers la sanctification sans trop d’efforts.</p>
<p>La sanctification est un processus dans lequel nous sommes inscrits à partir du moment où nous sommes nés de nouveau.<br>
Shalom !</p>



 ]]></description>
  <category>Sanctification</category>
  <category>Saint-Esprit</category>
  <guid>https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/isaac-belco/le-processus-sanctification/</guid>
  <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 23:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/isaac-belco/le-processus-sanctification/banner.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Si tu connaissais le don de Dieu</title>
  <dc:creator>Augustin A.</dc:creator>
  <link>https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/si-tu-connaissais-le-don/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="cell">
<style type="text/css">
p {
  text-align: justify
}
</style>
</div>
<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><img src="https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/si-tu-connaissais-le-don/banner.jpeg" class="img-fluid quarto-figure quarto-figure-center figure-img" width="731"></p>
</figure>
</div>
<p>Shalom,</p>
<p>Un employé d’une agence de voyage avait pour habitude de recevoir les dossiers et les traiter. Un jour, un grand homme d’affaires décide lui-même d’acheter son billet dans cette agence de voyage. Mais l’employé était tellement préoccupé par ses problèmes financiers qu’il n’a pas remarqué qu’il venait de traiter la demande de cet homme qui pouvait l’aider à régulariser sa situation financière.<br>
</p>
<p>Après s’en être rendu compte, il était triste en disant : « Si je savais que c’était lui… ». Et il ajouta : « Je ne m’attendais pas à ce qu’un homme d’affaires aussi important vienne acheter lui-même son billet dans cette agence ». Cet employé s’attendait aux personnes habituelles et a raté cette opportunité exceptionnelle. Ne faisons-nous pas souvent la même erreur avec Dieu ?</p>
<section id="si-tu-connaissais-le-don-de-dieu" class="level1">
<h1><strong>Si tu connaissais le don de Dieu</strong></h1>
<p>Dans le récit de la rencontre entre Jésus et la femme samaritaine, il est écrit dans Jean 4 :10 :&nbsp;</p>
<div class="callout callout-style-default callout-tip callout-titled">
<div class="callout-header d-flex align-content-center">
<div class="callout-icon-container">
<i class="callout-icon"></i>
</div>
<div class="callout-title-container flex-fill">
Jean 4 : 10
</div>
</div>
<div class="callout-body-container callout-body">
<p><sup><strong>10</strong></sup> Jésus lui répondit: Si tu connaissais le don de Dieu et qui est celui qui te dit: Donne-moi à boire! tu lui aurais toi-même demandé à boire, et il t’aurait donné de l’eau vive.</p>
</div>
</div>
<p>Cette femme ne s’attendait pas à ce qu’un Juif lui demande à boire. Mais ce qu’elle ignorait, c’est que Jésus, en plus d’être Juif, est la source d’eau vive. Ce jour-là, Jésus était venu changer sa vie mais elle ne pouvait pas le savoir à cause d’une habitude :&nbsp;les Juifs n’ont pas de relation avec les samaritains.&nbsp;De même, dans notre vie chrétienne, est-ce que nos habitudes religieuses ne nous empêchent pas souvent de reconnaître le don que Dieu veut nous faire ? Ce n’est pas parce que Dieu s’est toujours révélé à toi d’une certaine manière qu’il ne peut pas décider un jour de se révéler d’une autre manière.</p>
<p>Pourquoi avons-nous souvent l’impression de ne pas sentir la présence de Dieu quand nous prions ? C’est parce que on a limité notre communion avec Dieu à une certaine manière de prier. Dieu est toujours là mais veut que tu le cherches autrement.</p>
<p>Pourquoi ressortons-nous insatisfaits du culte du dimanche ? C’est parce que, par habitude, on pense qu’il va se révéler au moment de la prédication mais ce jour-là, il a décidé de se révéler au moment de la louange.</p>
<p>Pourquoi avons-nous souvent l’impression de ne pas entendre la voix de Dieu ? C’est parce qu’on s’est habitué à un seul langage de Dieu tandis qu’il parle tantôt d’une manière tantôt d’une autre.</p>
<p>Pourquoi passons-nous à côté du don que Dieu veut nous faire ? Parce qu’il a toujours été là, mais nos habitudes religieuses nous empêchent de reconnaître sa présence</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>Dieu peut te faire du bien au moment où tu t’attends le moins. Ne te laisse pas distraire par tes habitudes religieuses mais sois sensible à sa présence car comme le vent : il souffle où il veut.</p>
</blockquote>
<p><br>
Que Dieu nous aide à le reconnaître en tout lieu et en tout temps.</p>
<p>Amen !</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>Eau</category>
  <category>Vie</category>
  <guid>https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/si-tu-connaissais-le-don/</guid>
  <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 23:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/si-tu-connaissais-le-don/banner.jpeg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Que ta volonté soit faite</title>
  <dc:creator>Augustin A.</dc:creator>
  <link>https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/que-ta-volonte-soit-faite/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="cell">
<style type="text/css">
p {
  text-align: justify
}
</style>
</div>
<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><img src="https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/que-ta-volonte-soit-faite/banner.jpeg" class="img-fluid quarto-figure quarto-figure-center figure-img" width="731"></p>
</figure>
</div>
<p>Shalom,</p>
<p>Supposons que c’est le week-end et vous décidez de sortir avec un ami. Vous voulez aller à la plage mais votre ami préfère le cinéma et vous dit que c’est la seule condition pour sortir avec lui. Que ferez-vous ? Vous accepterez de faire ce qu’il veut sinon vous ne pourrez pas passer le week-end avec lui.</p>
<p>Tous ceux qui sont en Christ sont appelés « intimes » par Dieu et pour mieux vivre cette intimité avec lui, nous devons faire comme avec cet ami : se soumettre à la volonté de Dieu. C’est pourquoi Jésus nous dit de prier en disant à Dieu :<br>
</p>
<div class="callout callout-style-default callout-tip callout-titled">
<div class="callout-header d-flex align-content-center">
<div class="callout-icon-container">
<i class="callout-icon"></i>
</div>
<div class="callout-title-container flex-fill">
Matthieu 6 : 10
</div>
</div>
<div class="callout-body-container callout-body">
<p><sup><strong>10</strong></sup> que ton règne vienne; que ta volonté soit faite sur la terre comme au ciel.</p>
</div>
</div>
<section id="dieu-a-une-volonté-pour-toi" class="level1">
<h1><strong>Dieu a une volonté pour toi</strong></h1>
<p>Il existe deux volontés de Dieu. La première volonté (Boulema) désigne le dessein de Dieu pour toute l’humanité, exemple : Dieu veut que tous les hommes soient sauvés et parviennent à la connaissance de la vérité (2 Timothée 2 :4). La deuxième volonté (Thelema) désigne ce que Dieu veut pour toi personnellement, ce qu’il souhaite que tu fasses, ce qu’il désire que tu réalises.</p>
<p>Qui a décidé que Facebook doit porter la couleur bleue ? C’est son créateur (Mark Zuckerberg) parce qu’il estime que cette couleur est mieux pour Facebook. De même, si en Christ, nous sommes une nouvelle création (2 Corinthiens 5 :17), ne pensez-vous pas que notre créateur a une volonté pour chacun de nous ?</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>Dieu a une volonté pour toi parce qu’il est ton créateur et sait ce qui est mieux pour toi.</p>
</blockquote>
</section>
<section id="cette-volonté-est-elle-cachée" class="level1">
<h1><strong>Cette volonté est-elle cachée ?</strong></h1>
<p>Un jour, je tenais dans les mains un bébé qui a commencé à pleurer. Pensant qu’il pleurait à cause de la faim, je lui ai donné son biberon mais il ne se calmait toujours pas. J’ai appelé la sœur du bébé qui a réussi à le calmer en quelques secondes. Elle m’a dit ceci : « Il ne pleurait pas à cause de la faim mais parce que sa couche était sale et j’ai du la changer pour qu’il se calme », elle ajouta : « J’arrive à discerner ce qu’il veut quand il pleure parce que je passe beaucoup de temps avec lui ».</p>
<p>La volonté de Dieu n’est pas cachée mais on a besoin de discernement pour la connaître. Comme la sœur de ce bébé, nous avons le Saint-Esprit qui connaît la volonté de Dieu et nous la communique.</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>Tu n’as pas besoin de fournir des efforts pour connaître la volonté de Dieu, tu as juste besoin d’être en communion avec le Saint-Esprit qui te révélera ce que Dieu veut pour toi.</p>
</blockquote>
</section>
<section id="ma-volonté-vs-la-volonté-de-dieu" class="level1">
<h1><strong>Ma volonté vs la volonté de Dieu</strong></h1>
<p>Il arrive que nous soyons dérangés par la volonté de Dieu si elle est contraire à notre propre volonté. Et cela arrive généralement lorsque notre volonté est confondue entre désirs (ce que je veux) et nos besoins (ce qu’il me faut). Dieu nous assure de pourvoir à nos besoins avant nos désirs car ce que nous désirons n’est pas forcément ce qu’il nous faut.</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>Ta volonté s’aligne avec la volonté de Dieu lorsque tu désires ce qu’il te faut réellement.</p>
</blockquote>
<p>La volonté de Dieu peut déranger lorsqu’elle te conduit dans une situation inconfortable mais il faut l’accepter car Dieu sait ce qu’il fait et cette situation inconfortable contribuera à ton bien. A l’approche de la mort, Jésus ne voulait plus continuer la mission mais il a dit :</p>
<div class="callout callout-style-default callout-tip callout-titled">
<div class="callout-header d-flex align-content-center">
<div class="callout-icon-container">
<i class="callout-icon"></i>
</div>
<div class="callout-title-container flex-fill">
Luc 22 : 42
</div>
</div>
<div class="callout-body-container callout-body">
<p><sup><strong>42</strong></sup> O Père, si tu le veux, écarte de moi cette coupe! Toutefois, que ta volonté soit faite, et non la mienne.</p>
</div>
</div>
<p>Résultat : Grâce à sa mort, nous sommes sauvés.</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>Dieu ne nous impose pas sa volonté comme un dictateur mais nous nous soumettons librement à elle car sa volonté est ce qui est bon, agréable et parfait.</p>
</blockquote>
<p>Que la volonté de Dieu soit faite dans tous les domaines de nos vies.</p>
<p>Amen !</p>
<p><br>
</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>Volonté</category>
  <category>Intimité</category>
  <guid>https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/que-ta-volonte-soit-faite/</guid>
  <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 23:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/que-ta-volonte-soit-faite/banner.jpeg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>La Vie Éternelle</title>
  <dc:creator>Isaac B.</dc:creator>
  <link>https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/isaac-belco/la-vie-eternelle/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="cell">
<style type="text/css">
p {
  text-align: justify
}
</style>
</div>
<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><img src="https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/isaac-belco/la-vie-eternelle/banner.jpg" class="img-fluid quarto-figure quarto-figure-center figure-img"></p>
</figure>
</div>
<p>Shalom,</p>
<div class="callout callout-style-default callout-tip callout-titled">
<div class="callout-header d-flex align-content-center">
<div class="callout-icon-container">
<i class="callout-icon"></i>
</div>
<div class="callout-title-container flex-fill">
Jean 3 : 16
</div>
</div>
<div class="callout-body-container callout-body">
<p><sup><strong>16</strong></sup> Oui, Dieu a tant aimé le monde qu’il a donné son Fils, son unique, pour que tous ceux qui placent leur confiance en lui échappent à la perdition et qu’ils aient la vie éternelle.</p>
</div>
</div>
<p>Je suis certain que nous connaissons tous ce passage : beaucoup d’entre nous l’ont récité depuis leur plus tendre enfance, l’ont écouté à plusieurs reprises au sein de leur communauté. Mais permettez-moi de le citer à nouveau. Ce passage, je crois, est en effet le résumé de la mission du Christ sur terre et l’espérance de notre vie dans le Christ. Il est donc important de le comprendre. Qu’est-ce que la Vie Éternelle ?</p>
<section id="ce-nest-pas-une-question-de-longueur" class="level1">
<h1>Ce n’est pas une question de longueur</h1>
<p>L’expression “vie éternelle” est souvent trompeuse. En effet, elle nous fait d’abord penser à une vie sans fin, une longue vie même après la mort. Mais pourquoi, dans notre Bible, voyons-nous que même ceux qui vont en enfer continuent à “vivre” avec des pleurs et des grincements de dents ? Dans la parabole de l’homme riche et du pauvre Lazare (Luc 16:19-31), nous voyons deux personnes qui continuent à vivre longtemps après la mort. L’homme riche avait-il lui aussi la vie éternelle ? Non ! Cette parabole nous aide à comprendre que ce dont nous parlons ici, c’est de la qualité de la vie.</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>La vie éternelle n’est pas quantitative, mais qualitative. Elle n’est pas éternelle parce qu’elle est longue, mais parce qu’elle est la vie de l’Éternel, la vie de Dieu. C’est la qualité de vie qu’il a et qu’il veut partager avec nous.</p>
</blockquote>
</section>
<section id="elle-ne-commence-pas-après-notre-mort" class="level1">
<h1>Elle ne commence pas après notre mort</h1>
<p>Très souvent, en tant que chrétiens, nous nous laissons bercer par une certaine forme de consolation, en nous disant : “Après la mort, nous hériterons de la vie éternelle”. Bien que cela soit vrai et contribue à notre espérance et à notre foi, il ne faut pas que cela soit l’arbre qui nous empêche de voir la forêt.Quelle est cette forêt ? La forêt, c’est que nous n’avons pas besoin d’attendre d’être morts pour expérimenter la vie de Dieu. En effet, Héb. 6:4-6 nous informe que nous avons la capacité de goûter à la puissance et à la gloire des âges à venir par l’intermédiaire du Saint-Esprit.</p>
<p>La question que vous me poserez probablement est la suivante : comment cela est-il possible ?</p>
</section>
<section id="cest-la-conséquence-de-lesprit-éternel-en-nous" class="level1">
<h1><strong>C’est la conséquence de l’Esprit Éternel en nous</strong></h1>
<p>Jésus a pu dire dans Jean 17 : 3</p>
<div class="callout callout-style-default callout-tip callout-titled">
<div class="callout-header d-flex align-content-center">
<div class="callout-icon-container">
<i class="callout-icon"></i>
</div>
<div class="callout-title-container flex-fill">
Jean 17 : 3
</div>
</div>
<div class="callout-body-container callout-body">
<p><sup><strong>3</strong></sup> Or, la vie éternelle consiste à te connaître, toi le Dieu unique et véritable, et celui que tu as envoyé : Jésus-Christ.</p>
</div>
</div>
<p>Il nous dit donc que c’est la conséquence de la connaissance de Dieu. Sauf que cette connaissance est impossible pour l’homme, parce qu’elle n’est pas cérébrale. Il ne s’agit pas de se remplir la tête d’informations sur Dieu. En effet, personne ne connaît le Père si ce n’est le Fils. Le Fils connaît le Père parce que le Fils et le Père sont Un. Ne faire qu’Un avec le Père est la seule façon de le connaître. C’est pourquoi le Père nous a donné son Esprit, qui nous enseigne tout et sonde même les profondeurs du Père.</p>
<p>Pour faire simple, imaginons que l’homme le plus riche du monde vous offre un accès illimité à l’ensemble de ses comptes bancaires et de ses ressources. Vous pourriez immédiatement expérimenter ce que c’est que de vivre comme l’homme le plus riche du monde. C’est exactement ce que nous obtenons lorsque nous recevons l’Esprit Saint en nous. Nous avons accès aux ressources du Père. Nous pouvons donc en bénéficier.</p>
<p>Comment utiliser ces ressources, c’est une question pour un autre jour ? D’ici là, Shalom !</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>Vie</category>
  <category>Saint-Esprit</category>
  <guid>https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/isaac-belco/la-vie-eternelle/</guid>
  <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 23:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/isaac-belco/la-vie-eternelle/banner.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Ne t’ai-je pas dit ?</title>
  <dc:creator>Augustin A.</dc:creator>
  <link>https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/ne-tai-je-pas-dit/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="cell">
<style type="text/css">
p {
  text-align: justify
}
</style>
</div>
<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><img src="https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/ne-tai-je-pas-dit/banner.jpeg" class="img-fluid quarto-figure quarto-figure-center figure-img"></p>
</figure>
</div>
<p>Shalom,</p>
<p>Supposons qu’un ami vous emprunte votre téléphone et vous lui dîtes : « S’il arrive que l’écran s’éteigne, entre le mot de passe ‘1234’ pour déverrouiller le téléphone ». Quelques heures après, il revient vers vous déçu en disant : « Je n’ai pas pris assez de photos avec le téléphone car l’écran s’est éteint et je ne connais pas le mot de passe ». Que lui répondriez-vous ?</p>
<p>Il nous arrive parfois de réagir comme cet ami qui a oublié qu’on lui avait donné un mot de passe. Dieu nous a donné sa Parole et lorsque nous ne l’utilisons pas comme il le faut dans diverses situations auxquelles nous faisons face, voici sa réaction : « <strong>Ne t’ai-je pas dit ?</strong> ». Lorsque Marthe pleurait, Jésus lui a répondu :</p>
<div class="callout callout-style-default callout-tip callout-titled">
<div class="callout-header d-flex align-content-center">
<div class="callout-icon-container">
<i class="callout-icon"></i>
</div>
<div class="callout-title-container flex-fill">
Jean 10 : 40
</div>
</div>
<div class="callout-body-container callout-body">
<p><sup><strong>40</strong></sup> Jésus lui répondit : Ne t’ai-je pas dit : Si tu crois, tu verras la gloire de Dieu ?</p>
</div>
</div>
<section id="quest-ce-que-dieu-a-dit-la-connaissance-de-sa-parole" class="level1">
<h1><strong>Qu’est-ce que Dieu a dit ? (La connaissance de sa parole)</strong></h1>
<p>L’ami n’a pas pu prendre ses photos parce qu’il ne connaissait pas le mot de passe. De même, tu auras du mal à progresser dans plusieurs aspects de ta vie si tu n’as pas la connaissance de la parole de Dieu. Connaître ce que Dieu a dit dans sa parole est comme une lumière qui vient t’éclairer (Ps 119 : 105) et te montrer comment faire. Le diable est rusé mais ta connaissance de ce que Dieu a dit te permettra de lui résister comme Jésus l’a fait dans le désert.</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>La Parole de Dieu est notre ressource inépuisable, cherche de tout ton cœur à connaître ce que Dieu a dit et tu verras de la lumière sur tes sentiers.</p>
</blockquote>
</section>
<section id="ai-je-compris-ce-que-dieu-ma-dit-linterprétation-de-sa-parole" class="level1">
<h1><strong>Ai-je compris ce que Dieu m’a dit ? (L’interprétation de sa parole)</strong></h1>
<p>Il se peut que cet ami ait échoué à déverrouiller le téléphone parce qu’il a écrit ‘4321’ au lieu de ‘1234’. De même lorsque nous interprétons mal ce que Dieu nous dit, nous passons à côté des résultats. Une chose est certaine : Le Saint-Esprit connaît la pensée de Dieu (1 Corinthiens 2 : 11) ; Il est donc impossible de comprendre et d’interpréter ce que Dieu t’a dit sans l’aide du Saint-Esprit. Aujourd’hui, beaucoup commettent l’erreur d’interpréter la Parole de Dieu avec leur propre intelligence et finissent par égarer un grand nombre de personnes.</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>Jésus a envoyé le Saint-Esprit pour t’enseigner toutes choses, ta capacité à mieux interpréter ce que Dieu t’a dit dépendra de ton intimité avec le Saint-Esprit.</p>
</blockquote>
</section>
<section id="suis-je-en-train-de-faire-ce-que-dieu-ma-dit-lapplication-de-sa-parole" class="level1">
<h1><strong>Suis-je en train de faire ce que Dieu m’a dit ? (L’application de sa parole)</strong></h1>
<p>Dans l’exemple plus haut, l’ami n’a pas pu déverrouiller le téléphone peut-être parce qu’il a oublié le mot de passe. Tu peux avoir une connaissance de la Parole de Dieu mais ne pas la mettre en pratique, c’est oublier ce que Dieu t’a dit. Si Dieu demande à Josué de méditer jour et nuit (Josué 1 :8), ce n’est pas pour lui faire plaisir mais pour agir fidèlement selon ce qui est écrit. Ce que Dieu nous dit a de l’effet lorsqu’on l’applique sinon elle ne restera qu’une simple information.</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>Dieu n’est pas impressionné par ton niveau de connaissance de la parole car ce qui fait sa joie, c’est que tu appliques fidèlement ce qu’il t’a dit.</p>
</blockquote>
<p>Si Jésus a dit à Marthe : « Ne t’ai-je pas dit ? », c’est parce qu’il attendait d’elle d’agir afin de voir la gloire de Dieu et cette gloire se manifeste lorsque tu <strong>connais bien</strong>, <strong>interprète correctement</strong> et <strong>appliques fidèlement</strong> ce que Dieu t’a dit. Que Dieu nous donne de vivre et de manifester sa parole en tout lieu et en tout temps, au nom de Jésus.</p>
<p>Amen !</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>Parole</category>
  <category>Saint-Esprit</category>
  <guid>https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/ne-tai-je-pas-dit/</guid>
  <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 23:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/ne-tai-je-pas-dit/banner.jpeg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Viens et suis-moi</title>
  <dc:creator>Augustin A.</dc:creator>
  <link>https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/viens-et-suis-moi/</link>
  <description><![CDATA[ 





<div class="cell">
<style type="text/css">
p {
  text-align: justify
}
</style>
</div>
<div class="quarto-figure quarto-figure-center">
<figure class="figure">
<p><img src="https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/viens-et-suis-moi/banner.jpg" class="img-fluid quarto-figure quarto-figure-center figure-img"></p>
</figure>
</div>
<p>Shalom,</p>
<p>Imaginez qu’un jour, en marchant, vous croisez un étranger et ce dernier vous demande de le suivre. Allez-vous le suivre automatiquement ? Bien sûr que non. Le premier réflexe serait de lui poser ces deux questions : « Qui êtes-vous ? » et « Pourquoi dois-je vous suivre ? ». Et c’est après les réponses à ces deux questions que vous déciderez de le suivre ou pas.</p>
<p>De même, vous avez accepté de donner votre vie à Jésus parce que vous avez entendu parler de lui (qui est-il ?) et compris l’importance de le suivre. Vous avez donc accepté cette invitation adressée par Jésus dans Marc 10 : 21 qui dit :</p>
<div class="callout callout-style-default callout-tip callout-titled">
<div class="callout-header d-flex align-content-center">
<div class="callout-icon-container">
<i class="callout-icon"></i>
</div>
<div class="callout-title-container flex-fill">
Marc 10 : 21
</div>
</div>
<div class="callout-body-container callout-body">
<p><sup><strong>21</strong></sup> Jésus posa sur cet homme un regard plein d’amour et lui dit : Il ne te manque qu’une chose : va, vends tout ce que tu possèdes, donne le produit de la vente aux pauvres et tu auras un trésor dans le ciel. Puis <strong>viens et suis-moi</strong> !</p>
</div>
</div>
<p>[…] <strong>Viens et suis-moi</strong>. Dans cette invitation, il y’a deux choses à faire : la première est de venir à Christ et la deuxième est de le suivre.</p>
<section id="viens" class="level1">
<h1><strong>Viens…</strong></h1>
<p>Il est impossible de suivre Christ sans d’abord venir à lui. Beaucoup ont du mal à suivre Christ parce qu’ils ne sont pas réellement venus à lui. Regardez, dans Marc 10 :21 ce que Jésus demande à l’homme riche de faire avant de le suivre : « Jésus, l’ayant regardé, l’aima, et lui dit : Il te manque une chose ; va, vends tout ce que tu as, donne-le aux pauvres, et tu auras un trésor dans le ciel. Puis viens, et suis-moi ». Jésus savait qu’il était trop attaché à l’argent et cela deviendra un frein dans sa marche avec lui.</p>
<p>Venir à Christ implique un renoncement à soi. Si tu refuses de te détacher de ce qui prend la place dans ton cœur, tu auras du mal dans ta marche avec Christ. Tu viens réellement à Christ lorsque tu acceptes de renoncer à certaines choses qui te plaisent mais peuvent t’empêcher de marcher avec Christ. Ça peut être : des amitiés qui te poussent à faire des choses contraires à ce que Dieu veut, des films que tu aimes mais qui t’éloignent de Dieu, des loisirs qui t’empêchent de passer du temps avec Dieu…</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>Tu viens à Christ non pas en faisant la prière du salut mais en renonçant à toi-même pour te donner à Dieu.</p>
</blockquote>
</section>
<section id="suis-moi" class="level1">
<h1><strong>…Suis-moi</strong></h1>
<p>Ce qui est souvent difficile avec Suivre Jésus, c’est accepter la direction dans laquelle Il nous mène même si on pense savoir ce qui est bien pour nous. Prenons l’exemple de Pierre qui était tranquille dans son activité de pêcheur de poissons et Jésus lui dit : « Suis-moi et je te ferai pêcheur d’hommes (Matthieu 4 :19) ».</p>
<div class="callout callout-style-default callout-tip callout-titled">
<div class="callout-header d-flex align-content-center">
<div class="callout-icon-container">
<i class="callout-icon"></i>
</div>
<div class="callout-title-container flex-fill">
Matthieu 4 : 19
</div>
</div>
<div class="callout-body-container callout-body">
<p><sup><strong>19</strong></sup> Il leur dit : Suivez-moi et je ferai de vous des pêcheurs d’hommes.</p>
</div>
</div>
<p>Pierre a accepté de tout laisser tomber parce que Jésus a le meilleur pour lui.</p>
<p>Suivre Jésus c’est lui dire : « Ce que je veux ne compte pas, mais Seigneur fais de moi ce que tu voudras ».</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>Tu as peut-être accepté de suivre Christ mais tu ne le suis pas vraiment si tu n’es pas entrain de marcher dans sa volonté.</p>
</blockquote>
<p>Cette volonté, le Saint-Esprit la connaît et en te laissant conduire par l’Esprit, tu la découvriras et marcheras en elle. Comme un aveugle, saisis la main du Saint-Esprit et laisse-toi conduire par lui qui te révélera ce que Dieu veut et marchant par lui, tu seras effectivement entrain de suivre Jésus. Alors as-tu commencé à suivre Christ ? t’es-tu arrêté(e) en chemin ? Marches-tu en ce moment dans la direction que Dieu veut pour toi ?</p>
<p><strong>Que le Seigneur nous donne de renoncer à nous-même et de le suivre réellement en marchant dans ses pas sous la conduite de son Esprit.</strong></p>
<p><strong>Amen !</strong></p>
<p><br>
</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>Foi</category>
  <guid>https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/viens-et-suis-moi/</guid>
  <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 23:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://shamayim-christocentrik.github.io/posts/augustin-akakpo/viens-et-suis-moi/banner.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
</channel>
</rss>
